伊拉克人：政府先係病毒，我地對任何嘢都免疫。

地球上另一班唔怕疫情嘅勇武示威者：伊拉克

唔只一次，好多次嘅態度同姿態都一樣。

"The real virus is Iraqi politicians. We are immune to almost everything else."
（政府先係病毒，我地對任何嘢都免疫。）

而問題嘅根源，就係間接控制伊拉克嘅鄰近地區伊朗，依家疫情咩環境全世界都知，點呃到啲醫科學生？

"We think there are cases the government has not yet declared. They need to be transparent with the people."
（隱瞞是強項）

而對付示威者嘅方法，伊拉...克警就仲癲，用催淚彈、橡膠子彈、閃光彈、實彈同關槍都唔夠，仲用狙擊手（上星期有四個示威者就係咁過身）。

"Your snipers didn't deter us, what can coronavirus do?"
（如果狙擊手都唔驚，洗驚武漢肺炎？）

對於大學生呢類年青人，制度壞係衰過疫症。

"Political parties and corruption are an epidemic that is much more dangerous than the coronavirus. This is the outbreak we want to get rid of because it has destroyed Iraq."

#核心價值
#制度比疫情壞

《RFI》報導：

睇錯洛克人

支共病毒已經持續左71年
仲不斷擴散
支那肺炎最多幾年